《香港獨立論》台灣都要跟！台灣檢察官：「支那」不含貶意，屬中性用字

台灣檢察官：「支那」不含貶意，屬中性用字

台灣網民rial於昨日（十一日）在國立臺灣大學電子佈告欄系統PTT刊載一份「不起訴處分書」，這份由台北地方法院檢察署檢察官發出的處分書，明確寫明「支那未含有貶抑之負面評價之意」，並提出理據：一、「支那」在國語辭典記載中，是指中國、古印度對中國的稱呼；二、支那的發音與許多歐洲語言對China的發音近乎相同；三、我國（台灣）人民之主觀認知上，大多認為支那是China的中文譯音，不含貶意。

網民rial稱，某甲在網上與一名支持中國的人士爭執，某甲查閱該人士的文章後，稱他為「支那五毛」，並在這名人士的文章留下「支那五毛」的字句，並與這名人士互寄私訊。這名人士認為被稱「支那五毛」乃是受辱，於是到台灣警察局提告，但台北地方法院檢察署以不起訴處分，亦即認為控告不能成立；檢察官認為，被告稱呼原告為「支那五毛」只是指原告是「中國的網路評論員」，而原告其他類似指控亦不成立。

在不起訴處分書中，寫明：「然『支那』在教育部重編國語辭典修訂本記載係指『中國』，係古印度對中國的稱呼，且漢語中的『支那』和葡萄牙語、荷蘭語、德語、英語中的『China』以及法語中的『Chine』於口語發音上亦近乎相同，是『支那』一詞，於我國人民之主觀認知上，大多認為是『China』之中文譯音，而未含有貶抑之負面評價之意。」

台灣網民rial上載的不起訴處分書：

不過台灣檢察官都好搞笑,

佢都quote維基百科, 真心覺得佢地兒戲

香港之前係咪都quote wiki

我係諗著支那係貶義先講架咋

班支那人唔係咁諗

留名等睇『中國』、『China』都含貶義

網上來源 = 兒戲

所以要配賤畜用

個民族本身低等
人地叫乜都覺得係侮辱

就算
我叫佢一聲句中國人公 裏
我都已經覺得侮辱緊人

妖, 你係真低能, 定係扮出黎？

告梁游個政府QUEEN'S COUNSEL

比人笑到面都黃啦

Btw 台灣官親自搵五毛證據

五毛快啲反攻台灣

有無再貶義d既
我想用

中國人豬，支那豬

梁游理應拎番議席

可能人地串緊香港法院